**3682. – Arum italicum** Mill. – Plante vivace de 20-60 cm, glabre, à tubercule gros et oblong ; feuilles naissant avant l'hiver, à pétioles 2 fois plus longs que le limbe, triangulaires-hastées à oreillettes divergentes, veinées de blanc jaunâtre ; spathe grande, blanchâtre ; //spadice 3 fois plus court que la spathe, à massue //jaune pâle //aussi longue ou plus longue que son pédicelle ; anneau mâle 3-4 fois plus court que le femelle, muni en dessous et en dessus de nombreux filaments sétacés verruqueux à la base. //
Haies et côteaux, dans tout le Midi, l'Ouest et le Centre ; Corse. – Toute la région méditerranéenne. = Avril-mai.